# 在云端开发软件

## 前言

随着互联网技术的发展，云计算的应用范围越来越广，除了最初简单的、非关键业务的应用在云端大量使用外，专业性的应用也越来越多的出现在云端。

在传统的观念中，软件开发工具是非常专业性的软件，是运行在本地计算机中的，软件开发工作需要在本地计算机中完成。但云技术的进步使得完全在云端进行软件开发工作成为可能。本文将以常见的软件开发过程为线索，从环境、工具、流程等角度阐述如何在云端开发软件。对于个人开发过程和团队开发过程两个方面，本文主要侧重于前者，但也会适当提及有关后者的内容。

## 环境

在软件开发过程中，代码版本控制、缺陷跟踪、知识库等工具已成为必需品。互联网上的项目托管服务都能提供这些工具。由于开源运动充分利用互联网的优势得到长足发展，互联网上的项目托管服务也跟随之不断进步，经历了几代的发展：

* 以CVS为中心：Sourceforge.net是其中的代表，满足基本的项目托管需求；
* 以SVN为中心：Sourceforge.net、Google Code是其中的代表，对分支管理、大规模协同开发等方面有所增强；
* 以git、mercurial、bazaar等分布式版本控制为中心：github.com、gitlab.com、launchpad.net、bitbucket.org等等，支持现代开源项目的各种开发模式。

这些项目托管服务提供商除了为开源项目提供服务外，大部分服务商也同时为个人和商用用户提供服务。本文选择gitlab.com，选择它的原因在下文会进行分析。

在选定了项目托管服务之后，还需要选择一个云端开发的IDE。过去云端编程服务仅仅提供简单的代码片段的录入、编译和运行功能，无法提供完整的、专业的云端集成开发环境。随着HTML/CSS/Javascript技术的发展以及浏览器的效能的不断提高，当前涌现出一大批真正达到“专业级”的云端IDE服务。比较知名的包括：

* Cloud9 - https://c9.io
* CodeAnywhere - https://codeanywhere.net
* ShiftIDE - https://shiftedit.net
* Codenvy - https://codenvy.com
* Koding - https://koding.com
* Orion - https://orionhub.org
* Coding.net - https://coding.net

这些云端开发环境各有优势，桌面IDE有的重要功能，这些云端IDE都有，尤其是coding.net值得关注，这是国内团队提供的服务。本文选择Cloud9（简称c9），它历史悠久、成熟稳定。

## 创建账户

## 创建项目

## 版本变更

## 缺陷跟踪

## 其他

## 总结